有無人性格好摺、唔想同人交流

有感而發開呢個POST
無興趣就請上一頁離開

有無人係性格好摺 唔想同人接觸？
甚至去到一個地步係如非必要都唔想同人交流？

即係會正常返工返學出街
維持到日常生活交流 可以同人對答 無溝通困難
只係唔想同人有進一步交流
唔想去識新朋友、甚至連維持現有嘅感情關係都無興趣
但又未至於去到自閉、隱青、搭車唔敢叫有落嗰種

未必一定係網上兇狠但現實碌撚
甚至網上同人交流都想避免
只係純粹活喺自己個世界（或者叫安全圈？）入面
即係人不犯我、我不犯人
唔想理外界發生咩事

有無人係同樣情況？
有無諗過點解會咁
因為先／後天條件差
定純粹覺得人性本惡 所有人都信唔過

定係咁樣根本就係毒？

SORRY FOR 1999

我覺得係毒

其實何謂毒？
即係柒＋摺＝毒？
咁唔柒＋摺＝？

你地摺係因為自己享受一個人
定係純粹環境形成、逼於無奈要摺？

毒

咁你享唔享受宜家個生活模式？

完全係講緊我

我？

Pessimist

由細到大都係咁
但宜家已經改緊
學習多啲感恩、少啲抱怨

咁你覺唔覺得自己毒？
享唔享受呢種生活？

我係咁
唔想亦驚同人交流
覺得一切煩惱皆來自人際社交

係唔鍾意識朋友又點一定環同人溝通架屌你老母

我都係咁
自己一個好開心

有無諗過點解驚／唔想同人交流
我都同意社交會帶來煩惱

煩惱都係人生一環姐，險惡又好善良又好，幾十年後回望，都係你足跡啊

好驚去一個新嘅環境面對新嘅人 無論返工返學都係

Same 好享受而家咁樣

唔單止係朋友
甚至係家人都唔想交流
但返工返學又可以同人正常交流
只係唔鍾意打開、延續話題
都係一句起兩句止 應付到生活就算

我以前中學都有個咁既同學 最近聽講佢做殯儀業

如果享受又無乜問題
每個人都有自己嘅生活方式
但有無諗過改變、用另一種態度生活？

大學今年grad，摺足4年，校內朋友都唔多個
有聚會飯局都唔想出，搵藉口推左佢
同人交流好煩，自己一個舒服好多

有無睇過一套電影叫福伯？
對某啲人嚟講 死人比生人更易相處
殯儀業都係打份工啫

完全講中左我心入邊諗既野
打機 食 訓 已經滿足我
完全唔想同人社交

同你一樣
讀書基本上除咗返工同PT就無乜生活
有人約食飯都會去（如果唔係太多人／唔熟）
但好少主動約人出去
但咁樣久而久之會慢慢同人疏遠

呢樣我都理解
如果未解決基本生活需要 其他都係多餘
但返工都可以有社交
例如主動撩吓人、Ｒ吹水

巴定絲
香港地好少女仔係咁樣
你享唔享受呢種生活先？

我又唔係話笑佢 但以為佢出來做野佢性格會變 結果都係一樣

點解會改變呢？
除非生活上遇過重大打擊
甚至係生關死劫
否則性格應該會來越固定

我都係睇咩人，同埋睇心情去
我覺得唔定期出黎見下就會疏遠左個d叫酒肉朋友，無左都無乜所謂
但呢種心態唔會識到新朋友新圈子
就變到好似樓主講咁，係自己comfort zone一世

我都係 好鍾意活係自己一個既生活
唔係唔想同人交流 只係覺得無咩必要
又好煩
利申 24歲a0 未試過同女單獨

自己鍾意咪得 各人有各生活方式

如果鍾意又無咩所謂
但有無諗過試吓同人接觸
即使失敗 當了咗個心願都好吖
最口咪柒一次 又唔洗死

呢樣野真係好大獲
唔單止講緊人際交流
係連嘗試個決心、勇氣都無
個人好易一沉不起

絲
都算享受 又唔洗煩個啲小圈子
又可以自己做自己鐘意既野
一兩個朋友已夠
同個啲冇咁深交既朋友玩 玩玩下唔知點解覺得好嘔心
極少數約人出去 除左個一兩個朋友之外

SAME

咁我都同意朋友貴精不貴多
但會唔會覺得寂寞、生活太平淡好唔充實？
你覺我自己摺係因為咩原因
真係享受 定係某程度上係逼於無奈接受、學習咁樣生活？

比我想像中多人係咁
定純粹因為呢度多毒撚

算係享受一個人
但有時都好寂莫
好想好似d人咁 鍾意出街 鍾意傾計

唔會想改變

以前細個會想開朗D，融入其他正常人既圈子
同唔熟既人hibye下，講下無聊野咁
但始終覺得好勉強自己，好唔舒服

近年睇左好多心理學既書
同埋YouTube一d introvert既分享
已經好明白果種嘻嘻哈哈既人際關係根本唔適合我
我係適合一個人／同好熟既人一齊生活
唔需要外向既social life
而家就算返工，我都唔會專登同其他人social
自己一個已經好開心
亦都唔想有無關痛癢既人騷擾我

咁又唔會話寂寞
Hi bye fd我寧願唔要 太應酬feel
可能我天生摺掛
由細到大都係咁諗

我有時都會咁諗
但我又覺得性格呢樣野逼唔嚟嘅
如果寂寞 可以有好多方法解決
逼自己去識人無乜意思 段關係都好難維持落去

點解多朋友 ＝生活充實
生活充實與否係視乎個內容，而唔係涉及幾多其他人

只係有時一個人生活太耐
開始有少少迷失 式者係因為未搵到目標
身邊又無人陪伴 會有少少空虛同失落
會覺得每日生活過得好虛無、好唔實在

唔會 因為以前已經試過

咁要自己搵樣目標
就算身邊好多朋友，但自己冇目標，只係變左有其他人陪自己一齊頹
咁既話好似更加唔會的起心肝做D野

如果樓主你係想獨立d、人際方面簡單D
又想搵D勢藝既話
可以諗下有D咩想做想試
自己專心去做就可以啦

近排睇番挪威的森林，覺得你形容緊嘅有啲似書入面個主角

本書買咗好耐都未睇
聽完你咁講 即刻睇先

我都係咁 唔熟嗰d我真係吹下水就算，話題啱就吹下唔啱我唔會搭嗲

熟嗰d我會勁多野講講到停唔到

但係我又唔會話唔想改變，其實都幾矛盾

試過好多次
想同一個人有進一步交流
可惜大家無乜共同話題
你講好多野但對方都無興趣
久而久之就開始厭倦同人交流

唔熟個啲我連水都費時吹 直接dead算
但真係啱Channel係咁一輪嘴咁講
成日比人話我唔似係啲咁癲既人 以為我好cool
巴打你搵啲共同興趣既人做朋友
我個一兩個真心fd都係因為有共同興趣先咁friend
就算唔係keep住聯絡都會第一時間諗起佢地
真係無諗過再同其他人交流 摺埋自己算

興趣都係其次
價值觀、生活態度先係最重要
特別係伴侶
所以好多時會諗 與其搵個唔啱嘅人一齊生活
倒不如享受自己一個生活

好中，但唔知應唔應該改變，定真係叫毒，冇得改。又唔知係好事定壞

其實見親都係巴，有冇絲又係會咁？

me都係

有時打電話俾人會想人地唔好接聽

我都想做殯儀

係呀 所以有啲hi bye fd真係頂唔順
好似同佢生活係兩個世界之中
我識個兩個朋友嘅價值觀同興趣
咁啱係同我一樣
同佢地溝通真係好舒服

有拖拍已經毒極有限啦
點解想做殯儀？

唔想接觸其他人 拍拖都係係屋多

其實一直都好多朋友。。。可以話係去到咩環境都識到新朋友。。。但同人交流有時會覺得好累。同人whatsapp講左一陣就會已讀人 其實我都唔想，但真係控制唔到自己接+宅。。。

同我差唔多
一般工作返學都可以正常交流
但係除左識開嘅frd之外冇乜興趣再主動識人，莫講話女
放假好少去街，係啲frd叫開就出嚟

我都無打機
好多時都係返工返學高登訓
宜家搵緊長、短期目標
叫做有啲野做吓

我都係咁

曾經有斷時間好刻意同人social
雖然成功埋堆
但只係覺得好煩

最後都係自己一個最好
雖然都係好頹
但至少係好自在嘅感覺

同gf散咗之後一直係咁生活不過仲記得應承過佢要proactive啲咁做人都叫有同人踢下波同中同食下飯咁

我都成日已讀不回人
唔知有咩好覆 唔想哂時間去諗
最多有人約我就出去 無人約就由佢算

你係巴定絲?

唔係毒嘅
內向人好似都係咁

內向人係太陽能電池板
個人時間用黎充電
去社交會消耗能量
外向嘅相反
無謂迫自己去社交啦

幸福快樂的首要之點，就是在於一個人願意成為他自己
— Erasmus

香港地乜都貴
如果係學生 / 啱啱出嚟做野 無咩收入
都係少出去架啦
喺屋企又唔洗同人逼 又可以打機煲劇玩貓etc 可以好充實
另一半接受到就得

我都係
離開嗰一刻反而有種解脫嘅感覺
好似搵返自我咁

有拍拖已經唔算太摺
我相信好多人仲係A0

安適區？

I know that feel

所以我到宜家都唔明咩叫毒
定係其實本身外貌差+內向=毒？
毒撚可以有毒撚FD寸機 MK都可以有MK FD出去蒲
我就係自己一個 乜都無

我會好鍾意同幾個死黨一齊玩
但無興趣識人

comfort zone 中文唔識譯
你明個意思就得

你係本身有女朋友唔想搵佢
定係唔想去搵女朋友先

舒適區？

但我見通常好陰沉 孤僻既人都有佢自己既興趣 畫畫 樂器 運動

我自己就由細到大又摺又廢 對乜都冇興趣
淨係識打機
但打黎打去都係果幾隻game 又冇話特別勁

至少其他成日打機既人多會好熟悉成個遊戲界 又會去遊戲展果d

好啦就算冇興趣 活左咁多年應該習慣左一個人好多幻想好多思考
但我連呢樣都冇 冇野做就訓 或者發夢 諗野都懶得諗

我好似係一部天生就識hea時間既機器咁

但你享唔享受先？
還是一直都想改變但唔知要點做？

我都係........中學本身已經識好少朋友....初中還算可以, 班入面都算有個圈子. 但到高中啲fd走哂, 三年高中做毒撚....班會活動運動會咩都唔參加.....缺席率全校最高.....讀大學想迫自已多啲社交, 但真係好難, 個人好唔慣, 玩ocamp覺得融入唔到...上堂同到人講野, 但都係傾到一兩句...

I am not alone
Exactly係溝通能力冇問題
工作能力都幾好
但係硬係想收埋自己
我覺得原因係我根本對其他人同事都冇興趣想知
好多時同人傾計聽完人講野都覺得冇乜感覺
啲人成日話有咩好玩 我會覺得都係咁姐

我係連朋友都唔想主動去搵
無意慾同人建立、維繫一段感情
覺得所有人都係過客 感情好虛無好唔實在、甚至好假

以前都唔係咁 人越大越摺

我想打既野 比你地打晒
究竟你地係咪我黎

我都係咁上下
但連一樣興趣都無 (係最近自學日文同進修英文)
某程度上係唔想同外界有任何聯繫（除咗日常生活需要）
day by day

每日淨係想同自己最close既人講野 有時甚至會避開自己既friend既人唔想同佢地接觸 對同自己唔啱傾既人更加係冷漠兼反感 可能係自己呢種孤僻性格 唔係幾得人鍾意

Btw 之前上網search過下啲野 我覺得自己有少少

基本上我小學畢業後已經好少朋友
某程度上我覺得係因為自身條件比人地差
搞到個人無咩自信、自我形象低落
甚至係了解到現實社會有幾殘酷、虛偽
久而久之就越嚟越唔想同人接觸

工作後情況越來越差
除咗公事 基本上同人無交流

搵d嘢去深入研究
學外語又好，去睇d你有興趣嘅科研書都好
起碼生活有d目標就唔會覺得hea

見你咁鐘意幻想
有冇諗過寫故？

個人唔算內向但好懶
識到人但全部hi bye fd，唔會想了解主動搵話題
識親女仔永遠噯昧階段，之後會冇興趣越黎越梳
口才ok （做野/見工都順利），但平時唔會同人吹水
放假乜都唔洗諗唔洗做，睇下漫畫電影已經好滿足

我都比上司話我工作能力無問題 係唔識同人相處
我都明白生活上無論你幾唔鍾意都要同人交流
但我真係好難接受自己去同啲無興趣嘅人交流
我寧願機械式工作 做完就走唔洗煩

比我想像中多人有類似情況
有啲意外

屌好撚中
同新識既同事朋友都會有一兩咀，有時仲會主動開口
但係傾多兩傾就會知道大家既位係邊，有距離就唔會想再講落去

不能同意更多.....sigh.....

第一次聽呢個病
我覺得自己全中

咁我又覺得冇乜大問題

毒撚命運

之前真係想寫 拎住部電腦係咁想諗d好型既人物名 招名 外號果d
諗左一大堆之後想作 但作唔落手 因為我諗唔到其實我作黎係想表達d咩
因為我覺得自己經歷既野太少 感受太膚淺 作都唔方作得好或者吸引到人睇
後來ff下又想作返野 但寫幾句又停左 又問自己其實係想點
果排就係不停咁樣loop最後都係放棄

除咗唔算內向 其他同你一樣
異性方面 好多時我過咗熱情期
就好快對對方失去興趣 覺得都係不外如是啫 無咩特別
之後又變返一個人

原來都有人同我一樣 宜家好多時都自己一個人，例如搭車食飯，就算有人陪都想自己一個 寧願塞住耳機聽歌，可能已經變佐一種習慣...覺得自己可能之後既生活都係自己一個

我覺我有幻想都係一件好事
至少你個感情世界仲係充滿色彩 唔係灰色一片
我係連幻想個動力都無 個人好死氣沉沉

有時喺度諗會唔會a0 end game

好多都一樣

我係唔想識新朋友
好多時想自己一個
有時朋友喺隔離都會唔想理

你個名 我真係試過 我真係明

係囉我情況又差唔多
但冇你地咁多負能量 就算有 訓一晚乜都唔記得
我28歲都仲係咁生活，或者叫生存緊，冇乜特別決心想改變

每個人總有時係想獨處
但我係基上本唔想有人同我（非必要）接觸

算唔算係負能量 我都唔肯定
我唔會自殘自殺 只係感情生活好唔充實
生活有點渾渾噩噩

樓主係咪平時社交交際都表現唔好先
例如一班人傾計但你搭唔到咀、講野悶/表達能力差etc

我覺得毒唔毒就好主觀
你係靚 性格幾差都有人接受
你係柒 性格幾好都好難吸引人

我又唔覺得毒有問題
好多毒撚都可以投入到自己嘅世界、好開心咁生活
我係直情無興趣 連毒撚都不如

果類所謂毒撚對住自己有興趣既野 不知幾撚主動多野講玩得
但我係連搵個圈圍埋都唔想

反社會人格障礙

我諗我應該會係 宜家除佐原本圈子識既人之外，唔想主動去接觸同去識新既人

你走得上黎問，你都係覺得自己有問題架啦

dllm 摺係咩撚野用語尼

睇你點定義
我可以同人正常交流對答
甚至係R水吹
但只係無興趣咁樣做 盡可能唔想同人接觸
講野悶唔悶見仁見智
但試過好多次想同人交流但人地對我(或者我講嘅野)無興趣
久而久之就寧願一個人唔講野

你享受咪得囉
日子係你過理得個標籤係咩姐
開心就好

反社會人格患者在初識時，往往予人聰明、人緣佳的印象，但實際上他們會殘酷無情地利用他們身邊的人，以達到他們的目的

我又唔覺得自己係咁功利喎

咁你覺得生活開唔開心

我覺得毒呢個字真係好難聽同標籤左人
而家係咪都會用呢個字 睇動漫叫毒 打機又叫毒
形容個樣毒又得 形容唔出街既人毒又得
平時出開街 唔出街果日又可以話自己毒足一日
正正常常但冇拖拍又可以比人話毒

姐係你正正常常乖乖仔但唔會周圍去玩 就會比人標籤係毒撚
既然你比人叫得做毒撚 就會以為你係成日對住動漫人物打j 隱青 果d

好唔公平

嘩，你段字根本講緊我

但我覺得咁樣生活冇問題

或者咁講，我比較唔相信人，覺得人性本惡

而且諗野會往悲觀方向諗

但咁樣幾好

I know that feel
對好多野都唔感興趣果種感覺真係
又唔係唔開心 只係心底裡知道自己係唔多正常
好似自由個世界同人地唔同咁

都可以咁講嘅
只係借個地方探討吓呢樣野
睇吓有無人係咁

樓主係可以唔摺但係鍾意摺
我係想唔摺但係只可以摺
我地係兩種人嚟

呢到

咁平時有冇自卑感?

其實冇咩興趣呢樣野都好普遍
我就覺得關教育制度事 樣樣都考試 跟時間表 曾經有既興趣都習慣擺埋左
所以 唔係我地既錯呀
如果會羨慕人地有鍾意既野 自己有動力的話 又有空間既 咪試下囉
事關我都係咁 冇咩野鍾意 又冇咩野唔鍾意
只係都會羨慕下人地對某d野好有熱情咁
同埋 就算幾鍾意social既人都會想摺既時候架啦 人性格應該係立體既 冇話用開朗性格 就等於冇唔開心架麻

補充翻一點，樓主講中左

我係A0既一份子

冇拍拖意欲，自己一個人過得舒舒服服有咩唔好，而且有一個圈子，有真心朋友

對我黎講已足夠

時間就會用黎做自己中意做既事

又會喺度見到你嘅
伯母煮咗飯未？

暫時咁樣生活都無咩大問題
日子都係咁樣過架啦
只係忽發奇想 開個post同大家傾吓呢樣野

我平時連上網都係cd rom唔想講野
見到呢個post好有共鳴先會講野

最少可以保護自己 唔洗比人蝦、比人搵笨

會想同女神交流
其他就唔想 覺得好麻煩
不過點都要識啲朋友
叫做做個樣咁
而且學業事業都方便啲

Exactly講緊我

我係中四打後先變成咁
大概係因為當時好真心 好珍惜去對待朋友
但對方又無好似我咁對我
覺得灰心.. 慢慢就懶得去建立、維繫新既友好關係
個人變得好被動、好慢熱
人愈大 愈唔想去識新朋友
覺得建立一段新既關係好難 好吃力
舊朋友都懶得突登去搵
但人地搵我，我又唔會hea人

逼自己唔摺咪盞自己痛苦
咁樣唔會維持到好耐
最後都係發覺自己一個生活先係最舒服、最解脫

你望吓我個名先啦

同感 唔明d人點解識左1，2日就可以好似好fd咁 定係我有問題

同你一樣
最FD都係中學個班

好慢熱 好被動
但如果有人願望接觸我 又令我放心交個心出黎
我係可以好撚多野講 全情投入
自問個人都係幾吹得
但要我做主動就好難了

仲係覺得人地接近我係有目的
之後提高警覺
因為我自己都係咁

我只係屈埋屈埋太耐先開個post同大家分享
平時都無乜兩句

因為你個post上左熱門
俾左家用就煮左啦
人生自己嘅
毒又好摺又好宅都好
自己鐘意就得嫁啦
我都成日俾人話我宅
咁懶出街就懶嫁啦
我開心就得 有乜所謂

眼見好多識幾日又咩一生一世有今生無來世
過兩日又變hi bye friend

我都唔得
有時時間耐左熟少少，會拉返開個距離
我都唔知點解

same，

完全一樣。。

一樣性格
好驚結唔到婚咁就一世
連朋友都唔多個

只係你未遇到一個合適嘅人啫
我係連交個心出嚟都厭倦
或者應該話驚拎個真心出嚟但人地當係笑話

同人溝通好攰 但工作需要冇計

同樓主一樣
好少主動同人熟 除左對住現任

我都無留意 原來咁多人有同感 & 正評

伯母今日煮咩 好唔好餸

女仔我覺得呢樣比男仔有優勢
唔會無人想認識你 在乎你想唔想認識人

我係已經去到電話打黎唔聽，然後whatsapp番對方，一黎個人傾向文字溝通，二黎覺得電話講野都係會一句起兩句止

Same
完全唔敢拎個心出黎同人做朋友
畀人將個真心當係笑話太多次

你係巴定絲?
我今年25
都有諗過A0 end game
可能要去到死嗰日先知會唔會覺得可惜

有伴侶已經好好啦
起碼佢值得你交個心出嚟
去到有一日你唔想拎個心出嚟同人交流
嗰陣先係最恐怖、最絕望

唔會可惜

愛情唔係必需品，冇左唔會死。

至少我係

可能樓主未遇到啱嘅人啫
呢啲慢慢嚟 最緊要自己開心又唔影響生活

普通啦 有煮就好
男女都一樣嘅姐
交個心出黎識朋友又唔會睇男定女

工作需要無辦法
我都係毒 但工作包CS 有時仲要見客
唯有頂硬上
工作需要又唔同社交生活喎

工作為養家為搵食 你幾唔鍾意都要做
社交生活 你係唔想有就唔想有架啦 至少有得比你揀

👋🏻YNWA.
翻工翻學成班人一齊無問題 個個都覺得我係好多frd個類
星期六日寧願留係屋企都唔想約人
同好懶應人🌚
試過俾好close 既朋友話我有d問題🙃🙃

朋友

而家嘅人太複雜信唔過，只有自己先出得過。

同埋人大左睇嘅野同諗緊野多左，

就會發覺好多野都係無需要。

聽好多人講過人越大越少朋友。

但朋友多又代表都d咩？

你可以確保佢地全部都係真心對你唔係雙面人？

人太假了，不了。

我都係
我覺得我係因為懶
唔想出comfort zone

有

其實點解好似稍為有少少內向，係心理學、社會學就有幾百種咩咩人格障礙描寫佢地，搞到愈睇愈唔開心
其實社會上係咪太部分人都有病

你個樣應該唔差吓
始終外貌好大程度會影響人地點評價你
缺點都可以變成優點

你朋友話你有咩問題先
可以好主觀架喎

其實我都曾經試過 因為拎個心出嚟同人交流
反而咁會嚇親對方 唉
係遇到個女仔 (非現任) 肯聽我講野比意見先好轉左

本身細個果陣都幾鍾意同人交流 識朋友
但唔知係咪自己講野方式同講d 野唔適合某部份人
加上講野有d 痴脷根 表達有時唔多清晰
d 人聽得唔多清楚 成日都會deadair 左
之後係咁遇上挫折 受傷 之後就愈黎愈摺
係多人既地方就唔多想出聲 好鬼怕會柒
去到宜家19歲 差唔多變左隱蔽青年咁
連出街都唔想出 除左返學返part time 打羽毛球
都冇咩點走出自己屋企
其實都諗過好多次 再係咁都唔係路
但硬係唔知點克服
就算呢家d friend 搵我， 除非真係交心好友，岩嘴形個d 如果唔係同佢地whatsapp傾計都唔想
其實我覺得自己最主要原因係唔識講笑 太正經
即係見人地好friend 個d 係互疾大家咁樣
但我又怕呢種相識方法會得罪左人都唔知
所以通常都係人地疾我多 自己唔會疾返人

有fd都係咁 佢話唔想有紛爭同麻煩所以唔想同人有交雜
成日釋出善意都比佢拒絕 好sad

係 我就係源自對他人嘅不信任而唔想同人交流
只係好鍾意同動物相處 至少佢地唔會評價你、傷害你

Same
以前好享受呢種生活態度
入左u比人恥笑毒撚
好唔開心 覺得自己都係摺姐未到毒
後來都覺得圈子細好蝕底
開始逼自己改變 但根本改唔到性格

一時時

完全一樣

除左女友屋企人
如非必要唔會搵人傾計
純粹係覺得有無好講姐
人生個個都係咁
真係無咩同你分享

有冇人拍施係唔想出街？
好想同女朋友坐係同一間屋靜靜咁睇書
係享受個人世界之如又可以增加心靈上嘅交流
可惜冇女仔鐘意咁

+1 一個人更開心
特登返夜更 放工返到黎 屋企冇人好爽

有女走開啦

以前好多朋友
做搞手咩柒都搞
一大班人無問題
有傾有講有恥笑

但單對對無野好講
有啲明知真心好友 都無話題

最近進化到 唔同人講野
工作個陣 同事叫一叫我都會嚇親彈起身

啲人傾計講笑
我就最鍾意去厠所一個人
佢地傾出街玩
我會自動行開
免得尷尬

有女都可以好孤獨

我覺得可以同佢解釋返
始終人人對友情有唔同定義
你覺得講笑 可能人地覺得難堪
真係朋友嘅會明白你嘅用意

我
同男朋友好少出街 多數兩條友留係屋企上下網 訓下晏覺 食下野就一日
我地兩個都好摺 唔鍾意迫

出街真係好煩
又多人又哂錢

我都好鍾意返夜
夜晚一個人好靜 無人嘈你
嗰種感覺好舒服
一刻真正屬於自己嘅時間

樓主講得啱 其實好多摺嘅人都唔係唔識溝通 而係拒絕走出comfort zone 怕比人冷待 怕比人笑
但係我覺得要成長 知多啲見多啲就一定要學識討好人 有時係要逼下自己 如果唔係人地唔知你性格 咪當你真毒真廢(其實摺耐左好容易變真毒)
利申:摺 努力想變

各位巴絲打，你地嘅諗法係無錯嫁！

你地都係善良個類人黎，出面太多壞人，要好好保護自己啊！

朋友唔需要多，真心一個就夠。

我係先天有某類病+家庭因素+後天+現在身體差要長期休養而變成咁。

應該話變回真正嘅自己先啱，以前因返工而逼住要講野，

但我其實一點兒都唔鐘意講野。

我講話比較倔、唔識圓滑同埋份人好認真，

所以理解唔到出面嘅人所謂嘅笑話，

同埋點解講野可以唔經大腦同不負責任。

之後就比人話我太認真同自閉。

我細佬成日帶女朋友返屋企喎
又煮飯仔又睇戲又
你未搵到啫

因為好耐無拍拖
佢地成日話介紹朋友我識
成班人一齊個餐飯無咩野
但之後餐飯完左我就完全無興趣再同對方傾落去
個d人會同翻我 d frd講我好cool

我都試過 太專注於自己個世界
忽然比人打擾會嚇一嚇 同埋有啲燥

工作上成日要陪笑 嗰種皮笑肉不笑嘅感覺真係好辛苦
但始終要搵食 唯有夾硬忍

我都想改變，再咁落去連男朋友都唔會識到。

外向嘅孤獨患者 身邊好似有好多人團團轉 好似好多朋友 人地會同我講好多自己嘅野 我就會摺埋好少會真係過交心出嚟講自己嘅deep野 除非咁啱click得著先會交到心 好偶爾會有一個 有時feel到人地想同你close啲會不自覺退後 因為由頭識同習慣一個人真係好攰 好怕交左個心出嚟到頭來人地又傷害自己 無論情人定朋友都係咁樣 已經好痛好攰啦

咁多人同我一樣
我都係成日覺得要同人交際好煩
成日好冇自信
但其實我都幾吹得
同熟既人可以好好傾，好FD
但我就好抗拒走出comfort zone
我覺得自己好在意人地點睇我
我成日想克服呢個心態
但搞左好耐都做唔到

Same as you

點解我識唔到好似你咁嘅女仔
身邊d女仔好鬼鐘意出左玩，又掃街又溜冰咁
我心諗又迫又曬錢，覺得好浪費自己精力
帶佢去書局又話悶，冇新意
好女仔係咪已經絕曬種

女仔比男仔更有優勢
如果仲係18 22 就更加唔怕
趁後生見識多啲 個世界可能從此不一樣
(但唔好咁容易比隻豬人 )

我係想識多d朋友
但好懶得主動去識
覺得去識人好攰
唔知係咪得我咁諗

用whatsapp 呢類野可以好多野傾
一面對面就唔想講野

入黎想圍爐取暖嘅 唔好講咩其實一個人仲開心 因為你嘅諗法已經證明左你需要人關心同社交

依家d細路個個屈係屋企玩電話，有幾可會係街見到成班靚仔? 冇啦，以前冇咁多娛樂，個個一放學放假會聚埋玩，依家個個拎住部電話，見過有班靚仔坐埋一齊食野，全程個個玩手機，細個已經培養呢種習慣。

好女仔一定有，但大部分都一定係摺個類

唔好成日夜晚去海邊吹風
環境好易影響自己心情

朋友又唔洗夾去去識嘅 珍惜宜家嘅關係更重要

有無邊度少人的海邊推介

好怕覆whatsapp 要日日咁覆人好辛苦
所以已經無哂朋友

後生係咁架啦 咩都好奇想試想玩
玩到咁上下就想自己一個好好休息
你係咪搵親都係小妹妹呀

無人生出黎係中意摺唔中意同人交流, 咁係反人類

你只係未遇到啱既朋友

成日覺得人地無邀請你
自己去話一齊玩
好阻到人地

覺得主動撩人講野又係唔理人感受咁

自欺欺人無用 永遠走唔出個世界
真係覺得有問題 就要努力搵方法解決
否則好易走入死胡同 一沉不起

又要唔好意思唔覆人
但又唔想晒精神諗嘢講
答吓答吓就愈來愈鳩流
哦 哈哈 😂😂咁
久而久之經常已讀不回

手提電話普及真係或多或少影響人際交流
我好憎同人地出街對方拎部電話出嚟 幾熟都係咁講
我寧願你唔好約我出嚟

屌，見到我自己

無諗過咁多人同我一樣
圈子唔係話冇，但越黎越懶去維繫人際關係，
酒肉hea 朋友已經甚少去contact 。

放假鍾意係屋企撚下貓就算，連約人去食飯都唔想咁濟，
寧願自己去睇下戲/書，周圍行下咁。

我覺得咁係因為自己未拎個心出嚟真正同人交流
傾來傾去都人無謂野 識幾多朋友都無意思

身邊d女仔20歲左右
希望佢地大嗰d會識諗啦

懶...又怕講錯野 就算了

same here
自己都覺得唔鍾意同人社交
但覺得依家生活好正
一個人做自己野 溫書睇片打機係一大享受
雖然中學時有諗過社交上有問題
但後來發覺冇必要逼自己social
始終性格唔合適我

以前msn個feel好好多 你在線得一定係得閒傾
Whatsapp真係好尻

專注工作
慢慢少見咗朋友
就算見啲最friend嘅都開始無話題
會好驚下一次見面會仲dead
就同自己講可能係緣份已到 所以無勉強要特登約返出嚟食飯等等

但其實係好需要朋友
都成日掛喺口邊話無朋友 好撚sad咁

恕我直言
未必係啲女仔唔鍾意靜
留係屋企

而係佢地無諗過會同你留係屋企姐

本身都有一個交心兄弟 但拍左拖後就冇乜聯絡 從此覺得交到心都會有完既一日

只係會同中學同學聯絡
keep住每個月出黎見面傾下計

之後讀書都識左幾堆朋友
有一堆因為八婆款大聲講細聲笑
加上我好慳佢地又大洗自然唔岩傾

然後同另一堆都算相處到但唔熟
我覺得返學為左埋堆交功課 就咁多
雖然個group chat仲係到 大家都會傾下計
但我都無乜心想同佢地frd
畢業之後有搞過幾次gathering我都無出
依埋人交心就不了 食下飯豐實下時間都還可以

再升學 其實都唔想識朋友
覺得啲人好撚偽假

返工其實都係禮貌上回答算唉

唔使諗太多 換轉係你比人撩會唔會咁易覺得煩自?

可能太介意做煩膠
不自覺做左自閉撚

有時去到一個地步係為見面而見面
反而仲辛苦過自己一個人
起碼唔洗事事去諗對方會點諗 身心好易攰

You ll never walk alone

又會記得係我 心情差先去炸 最近跌到一地都係玻璃碎 再一次證明交心比人拋低真係會好痛

same
完全唔想同人有進一步接觸
覺得一大班人好煩好嘈 淨係想自己一個

其實係現今啲人先咁介意人「毒」

奧運嗰度 成日都無人

你個名好易聯想起士多啤梨肥婆.jpg

一次又一次交個心出嚟、換嚟一次又一次嘅失望
我都經歷過 已經好攰 唔想再有任何期望
久而久之變到得返自己一個

多得電車男套劇

我 好驚同陌生人傾計 一個人搭車出街一定要聽住歌 唔想聽到外界既聲音
係咪有社交恐懼症

你個名已經有先天優勢
在乎你肯唔肯出嚟啫
好多人連個機會都無

Me
最好就生人勿近，唔好搵我

由小學開始唔鐘意同人有身體接觸
同人相處好唔自然
或者係我唔識social 現家都好少fd

嚴重缺乏自信心

我都覺得我係咪毒
我男朋友都話我毒
但我只係唔想為埋堆而識朋友

因為中學個堆已經係知心友 識左好多年
每個月同佢地gathering係開心既

我明白左一件事 做返自己係開心啲

類似
不過我仲有一兩個好朋友 其他全部hi bye friend
但我反而更唔想同屋企人交流
成日覺得父母生我出黎只為防老
(但客觀諗佢地已經對我好好)
兄弟姊妹只係住同一間屋嘅人
再遠少少已經覺得全部陌生人
阿爺阿嫲過身完全冇感覺 只係出於禮貌去做返啲儀式
除左食飯返學基本上唔會出街
Best friend約都未必一定出
就算打機動漫呢啲自己鍾意嘅野
好多時只係睇人討論然後再自己享受套作品

交心的朋友 真係有幾個
我feel到大家都好真誠對對方
閒時會互串 出事時會幫手
會去旅行

但我從來都無約過佢地單對單出街
又無搵佢地傾計
所以有frd 就話我無事不登三寶殿
我唔想架
無啦啦約出來做咩姐

好羨慕啲有嗜好的人
可以同人分享
我生活淡如水 分享條毛咩
唔同whatsapp 你講形而上咩

有時搵唔到話題 就算

有時係想主動啲同人交流
但又根本唔知講咩好
又覺得無必要迫自己social
咁諗真係好摺

我明 好似無野揾野傾咁 好老尷
大家deadair左

呢個post冇人諗住同討論既人做個朋友
我是來認投的

點解講講下會咁多偽摺入嚟扮摺
話明摺就唔社交 無朋友架啦
講乜鳩自己外向孤獨症 都唔知做乜撚
我唔只無交心朋友 係無女朋友 更加係無朋友啊
食屎啦

唔熟同唔識既人覺得我好social成日出去玩 可能個樣問題？
但其實唔係 唔想同唔識既人接觸 好怕
好驚講錯野 唔知人地點睇我

見到D熟/唔多熟既人會特登行第2條路/扮玩手機

好似好奇怪咁

要刻意去討好別人，不了。
要講d令對方滿意的答案，不了。
點解我唔可以做返自己呢？
我做返自己就係錯，就要比你批判？

而家好難先搵到個講野夠「直」，
又唔小器嘅人傾計，
同埋咩都可以傾嘅人。

我淨係識寫文黎抒發感情
嗜好都係學下外語睇下書聽歌呢啲
因為個樣都比人話毒
係咪一定要靚仔先叫文青呀
Dse30分又點 讀書叻都唔快樂

我明呀
其實有時心態決定境界
你知人地講乜 或者你都想參與其中
但你發覺連開口既力氣都無
明明人地好地地傾緊 自己插把口黎做乜
所以自己就收左皮

我就真係n無
有伴侶同朋友 已經唔算係摺
除非你靚仔到乜都唔做就吸引到對方一齊陪你摺

我都會 除非真係勁熟先會走埋去

真 其實沒有東西真想要講

外貌好已經係一個好好好好嘅優勢
你比人個感覺唔似摺 已經比其他人容易識人
只係在於你係咪想自己一個獨處
睇你咁樣描述應該都係讀緊書入世未深嘅小妹妹
比心機啦 你大把選擇 自己覺得適合、舒服就可以

唔關事
係現今既人太易見到多姿多彩既人生活

永遠只有自己先可以完全接受自己
我成日驚講野得罪人 久而久而寧願唔講

例如ig

我覺得自己好似有兩個人格
對外表現開朗 對內其實好內向 自卑自負 咁樣係咪病 因為我自小已經係咁 同我呀爸一樣性格

有無哂改善方法

社會上好易由外貌定型一個人
你可以唔認同 但呢個係社會潛規則
所以你好少見靚仔靚女真係毒/摺

我就係咁
但我其實鐘意多朋友 不過又唔鐘意玩fb ig個d
所以有時會覺得好難維持友誼

我都知係規則黎

好驚dead air...好恐怖

所以都認命

我連笑一笑都驚人唔開心
好羨慕其他人大大聲咁屌人老母
點先可以做到重視自己多於重視別人

他人即地獄

科技發達 好多人同人分享自己好嘅一面
你見到人地FB貼文放負 你都想unfriend啦

我嬲完人反而自己唔開心

如果係咁都幾易記

係啊 已經好攰了 拉我出去個圈圈 到頭來又踢翻我入去 不過我無嬲佢都無憎佢 仲覺得佢好好 但又要慢慢痴翻啲玻璃碎 我真係唔想再交個心出黎了

虛擬生活無可能取代真正現實社交
唔好太沉迷FB/IG
出去搵朋友傾吓偈好過你日日碌FB
你有朋友已經好過好多人

好似自己 除左性冷感

所以自己一個靜靜地幾好...但又想有人明自己種心態

無睇前面d覆，我係好想social 但無人so 我
自己由細性格內向，d 老死都係毒撚，入左u 都照摺。最多得閒出來食下lunch,,叫佢地出下街，落下吧都唔理我

但而家係學校又同人熟唔到，無一個可以比我約出來。

其實我只要識到個肯帶我出去既fd 已經好好多，但係識唔到，所以有d 野想改變係好困難

係時候要改變啦

好多同路人
講中晒

可以享受唔講野的空間先係好朋友

係 試問自己有咩資格要一個女仔鍾意呢

試過上堂有個隔離系唔識既女仔撩我傾計問我攞電話
佢幾靚架 不過我求其應左佢兩句就當佢透明
平時都好少主動搵人或者同人傾計
同所有朋友相處都係得佢哋主動搵我
返到屋企都淨係會同屋企人打兩句招呼

講吓講吓 又開始放負
訓醒聽日再同大家傾吓

不過估唔到隨意開嘅一個POST會有咁多人有同感
同埋我仲未接受到條件好嘅人係摺/毒
你地比其他人已經多優勢 好多人連個機會都無
永遠困喺個圈入面 想走但走唔到出嚟

識個靚仔(中上樣?)，d 特徵同樓主9 成9似

人愈大愈覺得同人相處好攰
對唔同人要有唔同樣
久而久之唔太想識更多人
反而想留係comfort zone度做返自己

當你習慣自己一個咁多年，到你想改個陣發現根本無方法

唔係個個明 如果對住心儀對象仲死得

巴打應該幾靚仔吓
可唔可以吓自己點解會唔想同人交流

你呢種經驗我應該呢世都無機會嘗試

所以我好鍾意厠所
無其他人好撚安心

或者應該好似你個名咁 而唔係好似我個名咁

同人溝通完全冇問題, 只不過係冇意慾去識人,
唔係話有朋友唔好, 不過如果比我揀,
我大多數時間都會覺得自己一個仲舒服
可能間唔中有個frd交流下就OK

我地呢種性格當人透明係基本啦

同一類人

臨近grad開始有呢個諗法

我會聽下個人平時開口埋口講乜
例如有啲人化妝既 咪傾下化妝品啲內容
有啲同學好癲 唇膏又armani又kiko又ysl又colourpop 然後又問下啲效果 係matte定glossy. 個質底乾唔乾身 會唔會顯唇紋.鳩吹啦.
其實我都有少少留意化妝品但唔係追得好癲個種 禮物上回答都okay
護膚個啲又傾下
有啲朋友仲意去旅行 你又有旅行經驗就傾下 交流下
時事又傾下

我通常傾幾句就完 睇你想唔想延續個話題

+1
中6畢業紀念冊印象個到一致都係 靜
熟少少嘅就話我太摺 叫我講多d嘢
而家諗番都覺佢地幾關心我

最近開始不停諗 會唔會A0 end game

就係差咁d信心 先改d咁既名
唔係話悲觀 我又唔覺依種心態係悲觀
係慢熱

依個post 的人都有唔同問題

有啲想識人 但摺開加上毒無方法
有啲本身有朋友 但唔識相處又怕疏離
有啲被朋友傷害過返唔到轉頭

其實本身毒的人真係有得救
我覺得

Same here
whatsapp除左做project/屋企人搵之外，
基本上唔會響
我覺得個成因應該係性格內向所導致既

答面個層仲ok 再傾落去就不了

有時勁熟我都唔行過去

lm

無興趣、為傾而傾又無乜意思
你同人傾偈都係想交流、長遠咁發展呢段關係啫
R水吹我都得 但無意思 我亦唔會咁做

有冇人 同人地溝通個陣既自己可以同真實既自己完全唔同?
同人溝通個陣會好努力去掩蓋自己真實既一面, 即使面對屋企人都係咁
我成日覺得自己有人格分裂

我都比老師咁樣評語過
但我覺得每個人都有自己嘅經歷先會咁
你條命一帆風順唔代表人地都係咁
我夠想咩都唔洗諗日日嘻嘻哈哈玩完又一日
我無能力咁去做吖嘛...

當你注意A0呢件事, 好快就會有種諗法說服自己感情呢件事關我撚事, 過一排再叫春, 無限loop

愈大愈會咁
但對屋企人又唔會

好認同。9up無問題 但無意思

但其實唔一齊用心做件事
例如上莊、搞camp、做義工
好難做到朋友

因為本身又無興趣同嗜好
除左共同回憶 好難有話題

當件事完成左就各散東西

唔敢將自己真實嘅一面披露出嚟
會比人當係癡線
我拎個真心出嚟人地聽完當係茶餘飯後笑話
最後就變到收埋收埋咩都唔講 就變成摺/毒

我都有啲咁嘅感覺

以前好外向成日出街識朋友
但人越大就越享受一個人，我而家好少主動約人，有聚會都未必會去
朋友就得三四個，都唔係成日見
好怕應酬人

中曬

Same
就算而家識得人多
去到最後所謂既「朋友」又會得返幾多個

對屋企人有疏離感係中學的事
十尻幾年了

可能我屋企人對我好
緃使可能無野講
我選擇尻下尻下應佢又幾開心

佢問我出街去邊
我答佢去俄羅斯做特務

其實只係對住唔同既人戴唔同既面具, 未去到人格分裂咁嚴重

正如大家覆緊呢個post, 平時同人一定唔會講呢個話題, 只係戴左第二個面具去面對網絡世界

坦白講 我咁多年黎從未試過同frd講心事
唔好話心事, 負面d既野都唔會同frd講

如果有人咁樣答我
我會好想認識吓佢

靚仔嘅摺呢

現實班fd只會同你講 咁樣唔得架
咁我都知 但唔係咁易改

根本一個人無可能完全理解另一個人嘅心事
咁點解要拎出嚟講
放完負能量大家又唔開心

好COOL呀

所以好唔理解其他人點解可以瘋狂whatsapp

結果只會係冇人信同話你扮野

講者無心聽者有意。或者對方係玻璃心就gg了。
所以平日我講野已經係好小心。

但我每次講完野家人或親戚就話我唔理人感受
又話我無朋友、自閉同太認真。

但朋友間就話我講野係倔d，份人其實無咩，都細心的。

我都試過同人初相識時不停傾偈
但好快就淡 變到唔想再深入了解對方
我唔知問題出喺邊

傾到心事既朋友一隻手數得哂 覺得自己一個人都無問題 成日比人話唔知我諗咩
唔想識新朋友 識得越多人覺得越麻煩 有人就有是非咁
但長遠諗下覺得自己咁落去唔掂

I know that feel bro
好享受自己一個 無興趣識新朋友 覺得要了解一個人要花好多時間同精力 寧願用呢啲時間自己一個仲舒服

根本好多人都認為毒撚先會摺
靚仔唔講野=有心事唔開心 / 性格好COOL

覺得自已好摺 冇咩動力想識人 維持好一段新關係。。但我覺得我R frd都幾勁

其實性格呢d野都係天生 決定左你鍾意d咩唔鍾意d咩
鍾意摺鍾意自己一個 起碼可以好自由做好多自己想做既野 唔駛理人
做返自己 同埋 墮落 係兩回事...
墮落就係連最心底入面既自我都放棄埋

幾中, 近排發覺自己愈嚟愈摺添...

份人唔多嘢講, 好多時都係朋友開話題,
有時會好明顯感覺到自己係扮外向 [不過其他人唔覺],
同人傾計時, 會好主動咁問返人問題, 又(好辛苦地)搵其他嘢講,
表現出一個「多嘢講, 好識同人交流」嘅形象...
可能因為以前中學俾人話過份人好靜, 仲俾人問我係咪啞, 話同我坐好悶

覺得同「識但唔熟」嘅人走係一件好慘嘅事.
有時放學直頭會特登揀第二條路線走, 但求唔好撞到其他同學

本身個人幾鐘意睇書同動漫, 基本上有呢兩樣嘢, 已經足夠我一整日留係屋企..
有時有朋友約, 但又唔想出街想留係屋企, 就求其搵個藉口推咗佢 [SORRY... ]

依家就嚟25, 不過仲係A0, 預計將來應該會升級做魔法師
雖然渴望愛情, 不過唔識+冇動力追人, 同埋一諗到自己性格咁...唉, 我都係唔好累人...

我唔淨止戴面具
講真同人相處戴面具就一定有嫁啦

但我有時會FF得好嚴重, 直程好似係第二個我諗好"佢"想做既事咁

我仲未知自己係屬於邊一種

紅字表示認同

其實我覺得同好多人whatsapp 係一件好辛苦嘅事。
雖然有時會羨慕，不過諗諗下都係唔啱我。
我淨係接受到同一兩個人長期WhatsApp 。

對咩都覺得冇希望

我知我毒

特別係出去工作的時候
毒撚唔得掂

到最後又係生活逼人 為生活而逼自己改變
但唔係真心想改變 其實好可悲

返工會扮下外向 但有時會唔小心嘆氣 之後比人問做咩 然後只好9笑話無野

巴打 我岩岩26
都係鍾意睇書同動漫
其實動漫係個幾好的教材
我係睇完Dacapo 先識同人相處
當然前題係要知世界無後宮
好感要累積

如果想識人拍拖真係要趁讀緊書

認同樓上巴打講嘅 真係好可悲
但社會就係需要戴住假面具做人

因為唔知同人講咩
所以經常都係咁無厘頭

最閉佢地會覺得我尻尻下好好笑
好開心

我覺得你係做緊自己 你知自己想要d咩
自己一個舒服d就自己一個 唔會刻意去交際
唔係代表你唔識 只係你心底入面唔渴望
必要時你會去做 有得揀你唔會去做 呢個其實就係你心靈上既自由
唔舒服既地方只係因為比人標籤 或者仲未有人識欣賞
但係實會有人認同你 至少呢度好多巴打都係 包括我
諗返起黃子華講過：呢個係一個冇藉口既年代 ，因為食人狂都搵到食物人

我
唔會主動識新朋友（不過有都無乜所謂）
維持現有狀況就得
覺得同事既關係最煩始終有利益關係

有陣事想同人交流下，但係一諗起有好多人際關係嘅野要處理
不了

我
細個覺得自己好廢識唔到朋友
宜家接受咗 反而好舒服
完全唔想識人

獨仔+單親家庭長大
基本上所有問題壓力都係自己面對
所有情感都收喺心入面
夜晚訓喺床到流眼淚
個種孤立無援
有幾多人明/經歷過？

我都好care人地感受
膚淺d係care人地點睇我

我情況好以更加嚴重
我好難當人係朋友
除非我ok佢
如果唔係就算會講野都只會覺得係識嘅人
我發現我每次只可以同一個人好熟
同埋過一段時間我會覺得厭咗個friend
然後自己疏遠佢

我都知係好膚淺
說到底係寧願你覺得我毒
唔好覺得我煩

一班人講野 硬係得自己講嘅時候好突兀 好冷場or冇人想理你咁 經常都咁 搞到我驚驚地講野

唔享受

exact7ly就係呢種感覺
都唔知點解會咁
人越大 越感到呢個社會既黑暗
完全唔想同人有深度交流
寧願自己一個

我係擔心 同我一齊既時候覺得悶 唔想同我做朋友 係咪好白痴

我
但我想問在座既各位會唔會想有人了解下自己
關心自己？

有時會好迷失、唔知自己想要乜
渾渾噩噩咁生活
逼自己做好多野填滿哂時間

我份人比較靜唔鍾意social
之反成撚日比人話神秘 真係暈

你有啲問非所答
但係你會唔會同人出街玩個啲

之後

做世界仔好辛苦 但有佢嘅好處

一樣

唔想開工

哪有錢

又多個
工作上點溝通都得 做埋溝通大使
但係一收工永遠係得自己世界
人地叫都未必想出去
整整下連whatsapp都未必想覆 或者覆一兩個字
令到人地漸漸地少搵我 我又唔會主動搵人
愈來愈疏遠

同你講嘅好似
高中開始發現自己好被動 轉數慢 結果人地同我講野會唔識比反應 就算有反應通常都會deadair
個陣好想改變自己做個活躍啲嘅人
但入到大學呢啲環境都係變唔到
好少朋友 冇圈子 得返中學個2/3個朋友可以交心
一直都因為呢樣好唔開心 好想埋堆想有圈子
但最近又覺得埋堆好浪費時間 覺得自己一個都幾舒服 本來有打算下年報hall圍威喂下 而家又打消咗念頭

有得試就好試
性格問題係未必埋到堆
但係或者識多一兩個交心好友
成個人生就會唔同

番緊份成日要對人既工，番工果陣都仲識同人吹水同多野講，但一放工自己就淨係想一個人，同同事關係都係點到即止。

近幾年識既朋友都保持一段距離，好難拿個心出黎同人交流。 好在有幾個識左多年既真心朋友，但我個人都係褶到好少出街，好多時朋友既whatsapp都懶得覆。就連上討論區都極少留言，但e個post真係好有共鳴

以前細個同讀中學果陣都成日想識朋友，好想同人周圍玩，但可能自己性格有問題，好多時都feel到人地刻意同我保持距離，小學中學時期都試過比人排擠杯葛同比人恰。 到出黎做野同同事/客人關係都幾好，但可能有d陰影，個人變到完全唔想再同人深交，好怕處理人際關係，惹事非。 而家既生活反而沒咁多煩惱。

但都好在仲有幾個識左多年既真心朋友，得佢地先頂到我成日唔覆機，少出街既性格
曾經試過想改變自己份人外向d ，識番個女朋友。但都係發覺咁既生活比較適合自己，至少暫時都想維持係咁。

Sor，講到1999，有感而發

我都係咁 前兩年處理d人際關係處理得麻麻
搞到自己情緒起伏勁大 又成日諗埋一二面
而家少左同人social 除左間中同最熟嗰幾個中同出下街
其餘時間都係自摺 心情平靜左 個人都開心左

純粹覺得社交好無謂，有時間做自己嘢唔好?

我！

有ff過呢個可能
但諗起入到去hall要投放嘅時間就有啲卻步
其實我都係想有一兩個一齊上堂食飯嘅朋友姐

人生幾何有機會同親人以外的人一齊住
覺得有得試最好試
可能除左食飯
仲有grad trip 呢
唔岩傾咪裝個窗簾比自己

原來咁多人都係咁摺
我現實生活未識過同我一樣咁摺既人
成日覺得自己好異類

我其實好想獨遊但係多數要住hostel
好驚要同hostel d人交流
好淆

現實生活環境入面有好多無聊人
開口埋口就係食玩訓
基於唔知對方係咪嗰啲咁無聊嘅人
唔想賭自己嘅心機落去

中哂,自己某d興趣又唔敢同人講 又無人有相同興趣,無話題,覺得同同事吹水好無聊 fd果d都有d生疏左

覺得大家都係利用大家
因為唔想利用人同被人利用 所以寧願唔同人交流

好聽小小咪孤僻
難聽講咪死毒撚

利申：鐘意自已一支公食飯

其實獨遊唔一定要住hostel
有好多獨立房可以揀，咁就唔洗同人交流

我本身好內向，上年第一次獨遊日本，其實好正，自由自在

me

另外同唔算好熟既人講野會心跳加速,成個人勁緊張,個大腦不停運轉緊,好驚接唔到個話題,有無人有同樣情況

岩岩訓唔著上連登就見到呢個post，發覺原來自己並唔孤單，大家都不擅/不想同人有太多交流。
我又唔覺得自己摺既，但真係唔太想同人交流，特別係做主導要開話題，講完一兩句就dead air

反而我幾享受做聆聽者，聽下人地點表達自己，自己有好多野都做唔到，聽下人地點做都對自己有得著。就算自己幫唔到佢解決問題但都可以聽下佢點表達，問題總會係自己身上發生。
大前提係首先識多D肯主動表達自己意見既朋友

唔係話唔可以出去social，係次次返去都覺得累到碌撚咁，講啲野又無謂
不如自己靜靜地做自己想做既野算啦

極有共嗚，中曬
我地呢類人係難搵到真朋友
女朋友更難
所以我女朋友都係網上識因爲網上多野講
一出黎就見真章
我中學係一個人食飯，毒到
唔同人交流社交有個好大既缺點就係個人識好少野唔識上進淨係留係comfort zone
只攝獵自己鍾意既知識

我到而家都好享受一個人既生活，但人大左開始體會到群體既重要性

自己去旅行真係爽到不得了，想點就點。我發現獨遊個啲旅行深刻過同人一齊去個啲旅行好多。同人去個啲好快唔記得睇過咩食過咩玩過咩

想有人了解自己但又怕表露左真正既自己出黎會比人嫌棄

之前都試過獨遊東京，其實住hostel都係自己還自己住，都唔使同其他房友交流（主要係語言問題 ，同埋我返到去全部都落哂幕了 ）
BTW，一個人去旅行係幾爽

係我

心聲

點解啲人可以日日咁開心咁食訓玩

或者應該話係必要性
但我仲追求緊一種生活係可以完全抽離主流社群而生存到
真係有諗過返去深山種田打獵為生

可惜我地唔係古代人
只能掙扎求存

最近對呢樣感受好深
忽然覺得自己好井底乜都唔識
所以逼自己盡量試多啲學多啲 希望唔好太脫節

我只會同女交流

巴打你有小小抑鬱

P巴

我有呀 未算好返
自行停藥
但唔覺得有影響生活

早晨 你比心機約於B

其實抑鬱有分幾種,香港好多人都有抑鬱
最緊要你要知道自己發生咩問題,睇下有冇方法去解決

我係好想自由好唔中意比人管，而且又好中意自己一個安靜既時間.所以同條女講左分手

曾幾何時我拍拖為性慾
但諗諗吓覺得好無謂

有時我都會咁

簡言之 即係唔識同人溝通 成日撞板 導致嚴重失去自信 索性斬腳趾避沙蟲 避開所有聯誼機會 達到保護自己目的 即係懦弱囉

中晒
唔想識新人
返工唔想同同事交流 做到自己事咪得
同客講野都係簡單對答
有幾個朋友夠晒
圈子以外既事唔想理 講多2句都唔想
但同熟人會正常交流 幾多野講

我都係咁

好享受小圈子既世界 唔俾出面打擾
有個我接受左融入我世界既同事（得一個）同我講D同事成日同佢講話我唔理人 好撚煩
做到野咪得 點解一定要同佢地有野講

平時做野交流ok 但進一步出黎玩就會卻步

原本有一兩個真心朋友
不過佢地出咗pool我都好少阻佢地
屋企人成日俾壓力我
之後搵咗個女朋友想搵佢傾訴下
但係佢成日oic就算
最後帽埋
慢慢變成唔同人分享
成日都摺，而且對咩野都冇乜感情嘅人

性格毒但外表半mk

D人成日逼人融入大圈子 唔想就當人有病 好撚癡線
我由細到大都係小圈子生活 小學圈 中學圈 而家晉身社會 每次既圈都唔會多過十個
D垃圾社工老師就係咁逼人 而家D上司同事又逼我融入佢地
唔想就唔想架啦
唔想俾人侵犯自己世界
朋友有幾個十個就夠

認真唔明D迫害人既人點諗 你地中意大團體係你地既事 冇必要逼人融合你地
有自己既世界都唔得
恐怖過邪教

分左幾次講==自己組合返
中晒
唔想識新人
返工唔想同同事交流 做到自己事咪得
同客講野都係簡單對答
有幾個朋友夠晒
圈子以外既事唔想理 講多2句都唔想
但同熟人會正常交流 幾多野講
好享受小圈子既世界 唔俾出面打擾
有個我接受左融入我世界既同事（得一個）同我講D同事成日同佢講話我唔理人 我覺得佢地好撚煩
做到野咪得 點解一定要同佢地有野講
D人成日逼人融入大圈子 唔想就當人有病 好撚癡線
我由細到大都係小圈子生活 小學圈 中學圈 而家晉身社會 每次既圈都唔會多過十個
D垃圾社工老師就係咁逼人 而家D上司同事又逼我融入佢地
唔想就唔想架啦
唔想俾人侵犯自己世界
朋友有幾個十個就夠
認真唔明D迫害人既人點諗 你地中意大團體係你地既事 冇必要逼人融合你地
有自己既世界都唔得
恐怖過邪教

係咪自卑

而家出黎做野 係包埋中學圈部分人 都係唔過十
小學冇晒聯絡

比人帽過真係唔想再識女

我相信好多摺友都係自卑
但有部份係同自信無關 可能好勁好叻
只係完全唔想同人交流
我係前者

後者

可以一年唔講一句野

我係...明明真係好想要朋友，但唔知係咪能力不足...同埋真係摺...

我都有啲似樓主嘅情況
平時社交正正常常，對住fd好多嘢講玩得好癲
但對於識新嘅人就會驚同怕羞，所以對住唔熟嘅人好少講嘢，又好細聲扮哂斯文咁
明明自己A0想拍拖，但當有唔熟/唔識嘅人搭訕/抄牌，就會有d不安，好似好驚比人了解自己，唔想比人接近自己咁，所以唯有hea覆佢地扮到對佢地好冇興趣咁
我都唔想咁但真係控制唔到

推

朋友一隻手都數得晒
放假都係自己一個做運動行山算

其實唔洗多
有幾個真心朋友已經夠

咁嘅性格去拍拖 小心唔好人呃
你會好易信人 將個心交哂比佢

對以上表示同意。

同埋虛偽帶假面具嘅人太多了

平時唔入感情台，突然望到呢個post好似見到自己咁
我超鍾意自己一個人
講野自問正常，係有時會詞窮，但盡可能我都唔多想同人講野
朋友一隻手數得哂，但唔係成日見面
平時落街食飯啊之類最好自己一個，唔好有人係執邊，有時會覺得困擾
我有自己鍾意既興趣，不過都係一個人做既
每日收工就即刻番屋企，同屋企人食完飯就坐番係部電腦面前，繼續做自己做既野
你問我悶唔悶? 我會話你知我一啲都唔悶，我覺得呢種生活好適合我

自己一個最舒服

覺得同唔熟既人講野會好攰
自己講野又唔叻 轉數又慢
唔似人地講野好似機關槍咁
如果幾個人傾計，我通常想開口講野既時候就會被人截住，跟住我就會慢慢被佢地忽略，佢地自己圍威喂
所以真係寧願自己獨處仲開心

同埋有人就有是非 唔夠d八公八婆黎

我都係咁 唔想比人了解自己
同唔熟既人講野唔會點講自己野
就係因為咁先識唔到朋友 我覺得
我都好易信人 應該係話我無諗過唔信人 會覺得人地做乜要呃我

冇錯，樂得清閒自在

上天可否俾我中頭獎然後一世歸隱家中

細個都幾外向 活潑
但係因為太窮 飯都冇錢開
中幾就出黎做低賤工
受過好多屈辱

之後慢慢唔想同人講野
寧願自己同自己講。。。

中晒

又未去到宅喺屋企唔出街咁極端嘅
自己一個住 養隻貓 都可以自得其樂

除左返工返學
淨係想一個人留係屋企做自己野

我都差唔多中哂

有無人好怕一大班人既聚會
公司搞staff gathering 都完全無興趣
大部份人都唔熟，得1,2個傾到下計

me
去到都係行埋一邊食食食、飲飲飲
全程陪笑 感覺好辛苦

從來唔會join 呢d 聚會
諗住遲d 轉去細公司
可最好5個員工內個d
返大公司多人到我覺得好驚

細公司先辛苦 大家都識你
大公司反而多你一個唔多

咩興趣

性格同樓主一樣
曾經想過出pool改變自己
點知收左卡 而家已經放棄任何掙扎

如果冇必要咁點解要浪費精神時間交流
俾心機做多啲正經事唔好？

利申好摺

我都係 比人一炮打沉就好難企返起身
宜家每日都係得過且過就算

我覺得咁樣先係適當既資源分配
將精神時間擺落重要既野度
而無謂既交流同是是非非就可免則免

都係嘅 無謂社交就可免則免啦
但其實好想搵個伴侶
始終心靈、生活上有互相支持會過得開心啲

咁唯有社交多啲去搵
為左搵到都要迫自己瘋狂社交下
但萬一搵到
其實不如集中精神響重要既人事物度好過
多餘既social反而對重視既關係唔好

最緊要認清目標
咁就知點樣做會令你過到理想生活

我係咁諗啦下

通常呢種人係自身有問題居多 然後賴落人地度 變到拒絕同人交流

有咩正經嘢做

唔一定既
我追post見到好多都係可以正常同人交流
只係同人交流帶黎既快樂唔一定比得上自己一個人獨處帶黎既快樂

又或者係對人地既說話好敏感 唔鍾意聽到唔岩聽既說話 索性摺埋一邊 從連登仔動輒就show blocked user可見一斑

純粹覺得好撚麻煩

我係但情況唔同
我對有興趣既人可以同佢地好好傾
溝女都冇問題
但唔鍾意同啲喺我生命中冇價值既人交流

咁好正常喎
唔通憎佢都要對佢笑咩

當然唔會排除真係有呢d人
但又唔好講到賴落人地度
每個人都唔會鐘意聽一d指指點點既說話 稍為講少2句都好正常 但又有幾多人會因為咁而拒絕同人交流

我唔知自己算唔算易信人但我會覺得同自己志向相投例如政治立場一樣嘅人係好人
有人對我好少少就會有啲心動，但又唔敢接近佢，好驚被了解被嫌棄，最後不了了之，所以應該成世A0
我諗呢d心態都可能係基於自卑，始終我家境唔太好

會啊 所以越黎越唔想同人交流
無人會鍾意麻煩毒撚

由頭到尾 個結論就係咁

好中 返工做野嘅必要溝通係無問題
但除左公事就唔知同啲同事講咩,對住啲唔熟/唔識嘅真係dead air
平時都係同某幾個熟嘅fd多啲野講
有時係街/搭車撞到啲識但唔熟嘅人會扮睇唔到唔say hi
我係連諗話題都覺得麻煩,寧願玩下手機好過

【腎虛細膩體會之五：膽子變小，莫名其妙害怕】

《黃帝內經》云：「人有五臟化五氣，以生喜怒憂思恐」。情志與五臟的對應關係是：心在志為喜，肝在志為怒，脾在志為思，肺在志為憂，腎在志為恐。腎主恐有兩方面的意思，一方面是說恐能傷腎，另一方面是說恐懼是腎虛的表現，如果一個人無緣無故地有恐懼的感覺，往往說明有腎虛的問題。當一個人腎氣足時，他往往會有一種氣壯山河的感覺，底氣也非常足，一點也不怕，但是當一個人腎氣虧損到一定程度，他就開始莫名其妙害怕了，一會怕這，一會怕那，而且怕的內容在常人眼裡也許會覺得很奇怪，甚至是不可理喻。很多戒友其實都有膽子變小的體會，本來心理很正常很健康，但是隨著邪淫負能量的累積，隨著腎氣的不斷損耗，一種奇怪的害怕的感覺就會漸漸出現，然後將你牢牢籠罩，就像頭頂有一片挪不走的烏雲一樣，整個人生陷入了徹底的惶恐和不安。

原來我腎虧

摺友
有一排完全唔想理啲咩人際關係 乜撚嘢係朋友？
利申：比班所謂嘅「朋友」搞到咁摺

對動物好過對人
無咁複雜 易啲相處

唔係太想識新朋友

享受自己一人 但有時都想聚下

見到熟同唔熟既朋友 多數都掉頭走 唔想撞到

唔多鍾意出聲 但一班人個陣都有幾句

鍾意係屋企 試過同女出街都想快啲返屋企

其他人眼中幾奇怪 但我好享受咁

估唔到咁多人同我一樣
成日俾人問做咩唔出聲，因為我覺得真係無必要傾啲自己唔啱嘅話題嘛
唔知點解其他人乜都吹到兩嘴，我係對一樣嘢冇興趣就完全唔想理唔想傾，但係我嘅興趣又幾冷門下，所以一直都冇人可以同我傾到偈
同埋我好唔鍾意聚會，我鍾意1on1多啲，一大班人多數係傾向傾啲無聊嘢，如果要我去聚會我好難受好想快啲走

1on1 舒服好多，一大班人通常你一句我一句，好煩

對動物好熱情
見到街邊D狗都會打招呼
對人好冷淡
叫都唔撚想應

對住動物真係好舒服

真心本身都叫健談, 但好唔想同人打招呼, 成日公司街撞到熟人都會走佬盡量唔好相遇.

前排遇到個中學好FD既同學, 其實無咩野, 但扮晒睇書都唔想同佢傾計, 諗番轉頭點解要咁on鳩, 但性恪係咁.
好似見到走廊有兩句既鄰居等lift, 我自己就極速去行樓梯.
但唔熟唔識既廢UP我又無問題.

同我好似
自卑驚被了解所以注定a0

多過5個人嘅聚會我會勁憎
1對1 正好多

好中...
我感覺係人愈大個交際模式就愈複雜，特別係識異性好多時都會提到家境學歷，覺得男仔一定要叻過個女仔先得，一諗到呢d我就好想收埋自己，又做返隻刺蝟，永遠同異性保持住一定距離(言行上)，或者呢個就係我一直A0既原因 但同返男仔玩係完全無問題，男男方面我反而係社交高手，一係女仔面前就收晒皮
同埋我有留意過d好social外向既人言行舉止係點，其實佢地對話當中係夾雜左好多廢話 可能自己份人都比較怕生，始終做唔到佢地，將佢地果套擺係自己身上就好似好突兀

第二日返新工 唔想同d同事溝通

睇吓咩行業啦
太內向好易蝕底、比人玩
基本social點都要有啲
我都明白被逼埋堆嗰種痛苦
奈何生活逼人 份人工包埋唔開心